試車試出事

自動煞車失效？馬自達試車出意外 造成車上乘客2傷

《彭博社》報導，日本馬自達 (Mazda Motor Corp.)(7261-JP) 的運動型車款於周 (10) 日琦玉縣深谷市發生意外，根據日本警方描述，當時經銷商展售人員正在向試車乘客展示自動煞車系統，但系統並未做動，導致撞上前方障礙物，造成試車乘客與銷售員受商。

當時，銷售員正開著馬自達 CX-5 車款，在經銷商停車場向車上客戶展示自動煞車系統，但自動煞車系統疑似無動作，導致車上兩明乘客撞擊至障礙物後，分別造成頭部扭傷與手腕骨折。

馬自達發言人渡邊誠 (Makoto Watanabe) 表示，公司正在展開調查，所以他尚不能確定車上是否有確實搭載自動煞車系統。

研究機構 IHS Automotive 汽車零件分析師安宅宏 (Hiroshi Ataka) 表示，就算擁有自動煞車系統，也是無法百分之百完全防範車禍。

自動煞車系統最早出現在高級汽車市場，能幫助駕駛人減少汽車事故，豐田汽車 (Toyota Motor Corp.)(7203-JP) 上月曾宣布，兩年後將推出能讓汽車相互溝通的系統，能避免更多事故。

香港幾時先改譯名
馬自達先係最貼近日文發音
台灣都係咁叫

一係就亂咁停
一係就唔L停
幾多個Airbag都冇9用喇
咁L垃圾都拎出嚟賣

認真 雙氣袋先係主流

其實港譯好多都好有意思
例如「萬事得」萬事都得
如果香港淪為支那同台灣咁用「音譯」就係大倒退
好似啲戲名咁
港譯用「意譯」住住比支那同台灣譯得好好多
人名都係比支那同台灣既「音釋」有意思好多

但最惨係乜都唔得呢

咁夠薑真係試
有冇人試過benz 個防撞堅定流
我自己平時渣就較延遲
如果較正常mode
隔2，3個車位佢就係咁落brake
如果就撞佢就會響 但係feel唔到系統有冇brake
因為通常都自己brake左

導致車上兩明乘客撞擊至障礙物後，分別造成頭部扭傷與手腕骨折。

Airbag呢？
唔該嗰幾件瘟疫出嚟解釋吓

Work、試過有車cut入黎我條線，我唔想剎得咁重慢慢剎，結果佢幫我一腳收停，本身係快轉返延遲，最後我發現係香港用快係on9，有時車距比較近直接唔比你行等燈想跟貼dd都唔得，一定係要前車開油走開左先可以開油

試過行單行線, 格離有條比較窄既行人路, 我行30km/h左右, 有個人行得比較貼近行車線, 架車自動brake到响胎.